DRY (Don't Repeat Yourself): У коді використовуються класи, інтерфейси та методи для уникнення повторення коду. Наприклад, метод CheckAvailability() використовується в класах FoodInventory, AnimalInventory і EmployeeInventory, щоб уникнути повторення логіки перевірки доступності різних типів інвентаризації.

KISS (Keep It Simple, Stupid): Більшість класів та методів мають просту логіку та зосереджені на виконанні конкретних завдань. Наприклад, класи Zookeeper та Veterinarian мають лише один метод Work(), який виконує прості дії.

SOLID:

Single Responsibility Principle (SRP): Кожен клас в коді відповідає за один конкретний аспект функціональності. Наприклад, класи FoodInventory, AnimalInventory і EmployeeInventory відповідають за інвентаризацію різних типів ресурсів.
Open/Closed Principle (OCP): Класи легко можна розширити шляхом додавання нових класів або методів, не змінюючи вже існуючий код. Наприклад, можна додати нових видів тварин або працівників, не змінюючи класи Zoo або Program.
Liskov Substitution Principle (LSP): Усі підкласи можуть бути використані замість їх батьківського класу без змін у програмі. Наприклад, класи Lion та Tiger, як підкласи IAnimal, можна використовувати там, де очікується об'єкт типу IAnimal.
Interface Segregation Principle (ISP): Інтерфейси розділені на менші, специфічні для клієнта, що їх використовує. Наприклад, інтерфейси IAnimal та IEmployee містять лише методи, які є необхідними для роботи з тваринами та працівниками.
Dependency Inversion Principle (DIP): Класи в програмі взаємодіють через абстракції, а не конкретні реалізації. Наприклад, клас Zoo використовує інтерфейси IAnimal та IEmployee, щоб додавати тварин і працівників.
YAGNI (You Aren't Gonna Need It): У коді немає зайвої або не використовуваної функціональності. Всі класи та методи призначені для конкретних завдань, які вони виконують.

Composition over Inheritance: У програмі використовується складний підхід, коли класи компонуються з інших класів, використовуючи складніші об'єкти або поведінку. Наприклад, клас Zoo містить списки об'єктів Enclosure, IAnimal та IEmployee, замість того, щоб успадковувати ці властивості.

Program to Interfaces, not Implementations: У коді використовуються інтерфейси для взаємодії з об'єктами. Наприклад, методи класу Zoo приймають параметри типу інтерфейсу (Enclosure, IAnimal, IEmployee), що дозволяє використовувати різні реалізації цих інтерфейсів без змін у коді.

Fail Fast: У програмі відбувається перевірка перед виконанням д